{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_105650",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-07-03",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "철원지석묘군"
    },
    "text": "支石墓は青銅器時代の代表的な墓として知られています。この墓は主に経済力があったり政治権力を持った支配層の墓として知られています。この支石墓群はテーブル式に作られており、南大川の川辺に沿って一直線上に一定の間隔で位置しています。もともとは7基だったと推定されていますが、現在は2基しか残っていません。2番目の基である第1号は、石室を形成した4つの支え石のうち1つがなくなり、内部が明らかになっており、その上には楕円形の蓋石が置かれていますこの巨大な蓋石の大きさは長さ4.02m、幅3.05mで、石の部屋の大きさに比べてかなり大きく見えます。支石墓周辺からは石器類や土器類などの遺物が20点余り発見されましたが、これは副葬品として一緒に埋められていたことが分かります。また、吐汗近くの土城で土器の彫刻が発見されたことから村があったと推定され、この墓は青銅器時代の社会構造に関する重要な資料と評価されています",
    "QA": [
        {
            "question": "支石墓は何時代の墓として知られていますか？",
            "answer": "青銅器時代の墓として知られています。"
        },
        {
            "question": "支石墓は主に誰の墓として知られていますか？",
            "answer": "支配層の墓として知られています。"
        },
        {
            "question": "支石墓群はどのように作られていますか？",
            "answer": "テーブル式に作られています。"
        },
        {
            "question": "支石墓群はどこに位置していますか？",
            "answer": "南大川の川辺に沿って一直線上に一定の間隔で位置しています。"
        },
        {
            "question": "支石墓群はもともと何基あったと推定されていますか？",
            "answer": "7基だったと推定されています。"
        },
        {
            "question": "第1号の支石墓の内部には何が置かれていますか？",
            "answer": "楕円形の蓋石が置かれています。"
        },
        {
            "question": "蓋石の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "長さ4.02m、幅3.05mです。"
        },
        {
            "question": "支石墓周辺から何が発見されましたか？",
            "answer": "石器類や土器類などの遺物が20点余り発見されました。"
        },
        {
            "question": "吐汗近くの土城で何が発見されたことから何が推定されますか？",
            "answer": "土器の彫刻が発見されたことから村があったと推定されます。"
        },
        {
            "question": "支石墓は青銅器時代の何に関する重要な資料と評価されていますか？",
            "answer": "社会構造に関する重要な資料と評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 308
    }
}